和迅拚Q3登錄興櫃戰略新板 - 證券．權證	
2023-08-05	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20230805000181-260206	
和迅總經理溫政翰表示，公司將以新藥開發以CDMO（細胞委託開發及生產）兩大業務市場版圖穩健擴大。目前已籌備邁向申請股票公開發行，有望於今年第三季登錄興櫃的戰略新板。再此同時，和迅臍帶間質幹細胞臨床試驗已與北部醫學中心合作，並依據美國FDA及台灣TFDA法規要求，進行採集檢體，去年7月與北榮針對心血管進行臍帶間質臨床試驗向TFDA申請，今年2月順利完成查廠並進入一期臨床試驗，期望在今年下半年開始收案。和迅致力幹細胞新藥研發及開發，透過「異體間質幹細胞」與「幹細胞衍生物」等新一代細胞藥物，鎖定治療現有藥物無法滿足的「心血管疾病」空缺市場，進行相關適應症新藥開發。為加速技術商轉化，和迅在桃園自主建置九間獨立細胞操作室，成為台灣前三大的GTP實驗室細胞製備場所，並導入自主開發的AI細胞廠資訊管理系統（LIMS），以達全方位監控細胞製劑品質。溫政翰指出，和迅在經營策略採取資本投入、技術商轉化、精準藥物選題、多適應症開發四方針。在兼顧細胞製劑新藥研發、產能技術、保證品質的營運模式下，同時開拓與許多細胞治療同業委託和迅進行CMO/CDMO服務的業務版圖，建置穩健收入來源。